其實點解當年要拆左啟德

而家新機場起三跑起到成千幾億
分分鐘起多個新機場仲平過佢
咁點解當年要拆左啟德呢

如果張新機場當係主要機場
咁啟德咪可以做次要輔助機場
啲細機啊 短途航班啊 又或者啲商務機可以用啟德
就好似羽田成田咁
咁既留住以前香港既特色
又可以容納更多既航班 咪唔會好似而家咁比成千幾億佢
啟德個碼頭又無人用咁

岩呀 多個機場可以嘈住人訓教

成個啟德都係地盤
你問下英國佬 臨走又掠你一筆

都好過依家掠你幾十筆呀

會唔會同航道有關？即係天空嘅航道有重疊所以兩個機場咁近唔會有效率？

我唯一諗到既原因都係呢個 但深圳澳門都唔近都就到

再亂估下... 深圳澳門有自己空域，香港如果有兩個機場都仍然係屈響香港自己嘅空域下，可能因為咁冇乜太多空間容納多d航道。

之前報紙有訪問過專家話多一條唔會多左50%容量，因為空牆限制左